<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-2"?>
<!-- Kronolith 2.1 help: hu_HU $Horde: kronolith/locale/hu_HU/help.xml,v 1.2.12.1 2006/03/03 13:44:11 jan Exp $ -->
<help>
  <entry id="Overview" state="uptodate" md5="1585927d48e4627c792fe0332c41fd39">
    <title>Kronolith (Naptár): áttekintés</title>
    <heading>Mire jó a Kronolith (Naptár)?</heading>
    <para>
    A Kronolith egy web alapú naptárprogram. Azon túl, hogy 
    elfoglaltságokat lehet létrehozni, változtatni és törölni, egy sor 
    egyéb dolgot is támogat: ismétlõdõ eseményeket (kivételekkel és 
    többféle törlési lehetõséggel), alarm, import és export funkciókat
    (iCalendar és CSV formátumokkal). Többféle nézet használható, 
    közösen használt naptárak is létrehozhatók. A program mutatja a 
    feladatok listáját (amennyiben ez a program - Nag - telepítve van), 
    továbbá az elfoglaltságok listáját a Horde összefoglaló képernyõn 
    is meg tudja jeleníteni.
    </para>
  </entry>

  <entry id="menu-today" state="uptodate" md5="c6d0c0f366175a38d0655ed9969ed4a6">
    <title>Menü: Ma</title>
    <heading>Ma</heading>
    <para>
    A <i>Ma</i> menüpont az alapértelmezett módon (havi, heti, napi stb. 
    nézetben, ahogy az Opciókban be van állítva) jeleníti meg az aznapi 
    dátumot.
    </para>
  </entry>

  <entry id="menu-Goto" state="uptodate" md5="566191775ba90b769f2e3f7cdf24cbfa">
    <title>Menü: Ugrás</title>
    <heading>Ugrás</heading>
    <para>
    Az <i>Ugrás</i> menüpont egy kis felbukkanó ablakot jelenít meg, 
    melyben gyorsan kiválasztható, hogy melyik dátumra ugorjunk (pl. 
    megadható az év, a hónap, az év valahányadik hete, a hónap adott 
    napja). Rendszerint ez a naptárban való dátumválasztás leggyorsabb 
    módja.
    </para>
  </entry>

  <entry id="menu-Day" state="uptodate" md5="3cd62e10116058db52a15fecd7ddbcb0">
    <title>Menü: Nap</title>
    <heading>Napi nézet</heading>
    <para>
    A <i>Nap</i> menüpont a kiválasztott dátum napi nézetét jeleníti meg.
    </para>
  </entry>

  <entry id="menu-work-week" state="uptodate" md5="f9a63585c81dca63887e130dbbea91de">
    <title>Menü: Munkahét</title>
    <heading>Munkahét nézet</heading>
    <para>
    A <i>Munkahét</i> menüpont a kiválasztott dátumhoz legközelebb esõ
    munkahetet jeleníti meg (hétfõtõl péntekig).
    </para>
  </entry>

  <entry id="menu-week" state="uptodate" md5="3d8a3bfda629bb6e09819b2e660546e5">
    <title>Menü: Hét</title>
    <heading>Heti nézet</heading>
    <para>
    A <i>Hét</i> menüpont a kiválasztott dátumot tartalmazó hét adatait
    jeleníti meg (7 napos nézet).
    </para>
  </entry>

  <entry id="menu-month" state="uptodate" md5="4be2056875775ec1f5b0f920a1dab608">
    <title>Menü: Hónap</title>
    <heading>Hónap nézet</heading>
    <para>
    A <i>Hónap</i> menüpont a kiválasztott dátumot tartalmazó hónap adatait
    jeleníti meg.
    </para>
  </entry>

  <entry id="menu-new-event" state="uptodate" md5="37406cc2ee51040862df1eaa2f645d4e">
    <title>Menü: Új elfoglaltság</title>
    <heading>Új elfoglaltság létrehozása</heading>
    <para>
    Az <i>Új elfoglaltság</i> menüpont segítségével új eseményt rögzíthet
    a naptárban.
    </para>
  </entry>

  <entry id="menu-options" state="uptodate" md5="d7df2c0cda84c89c638d9d6e59307976">
    <title>Menü: Opciók</title>
    <heading>Opciók</heading>
    <para>
    Az <i>Opciók</i> menüpont segítségével személyes igényeinek megfelelõen
    állíthatja be a program tulajdonságait, más Horde programmodulokkal 
    való együttmûködését, több ill. másokkal közös naptárakat használhat.
    </para>
  </entry>

  <entry id="menu-import-export" state="uptodate" md5="34bc9dfc4d6302fc1011696a1b8d1ca8">
    <title>Menü: Import/Export</title>
    <heading>Import/Export</heading>
    <para>
    Az <i>Import/Export</i> menüpont segítségével importálhatók ill.
    exportálhatók a naptári elfoglaltságok. Jelenleg CSV (comma separated 
    value: vesszõvel elválasztott adatformátum), Microsoft Outlook és 
    vCalendar/iCalendar formátumú adatok importálhatók. Exportálni csak 
    CSV és iCalendar formátumban lehet.
    </para>
  </entry>

  <entry id="alarms" state="uptodate" md5="4c1c6f3eb13a416031ffbee4fce99ea1">
    <title>Figyelmeztetés (alarm)</title>
    <heading>Figyelmeztetések</heading>
    <para>
    A program ébresztõóraszerûen figyelmeztetni tudja a számítógép 
    felhasználóját az egyes elfoglaltságokra. Alapértelmezés szerint az
    elsõ figyelmeztetést 15 perccel az esemény kezdete elõtt kapja
    a felhasználó, de ez szabadon állítható be, külön-külön az egyes 
    elfoglaltságokra.
    </para>
  </entry>

  <entry id="recurring-events" state="uptodate" md5="83a0c3a8a2d2f5ce8b5510bda255643d">
    <title>Ismétlõdõ elfoglaltságok</title>
    <heading>Ismétlõdõ elfoglaltságok</heading>
    <para>
    Az egyes eseményekhez többféle módon állítható be az ismétlõdés. Az
    elfoglaltságok gyakran egyszerû módon ismétlõdnek, pl. a <i>havi</i>
    vagy <i>heti</i> ismétlõdés a kiválasztott eseményt havi ill. heti
    ismétõdésûvé teszi. Az ismétlõdések bonyolultabban is megadhatók: pl.
    minden hónap harmadik péntekén, vagy minden héten hétfõn, szerdán és
    pénteken.
    </para>
    <para>
    Az ismétlõdés idõtartama behatárolható az ismétlõdést végét jelzõ
    dátum megadásával.
    </para>
    <para>
    Amennyiben módosítunk egy ismétlõdõ eseményt, akkor a módosítás
    az esemény összes elõfordulására érvényes lesz. Amennyiben egy 
    ismétlõdõ elfoglaltság egyetlen elõfordulását kívánjuk megváltoztatni,
    akkor szüntessük meg az ismétlõdését, majd az <i>Újként mentsük el</i>
    gombra kattintva mentsük el. Ezt követõen az eseménynek ez az 
    elõfordulása a többi ismétlõdéstõl függetlenül módosítható.
    </para>
  </entry>

  <entry id="Printing" state="uptodate" md5="2f90d14e34b715a054fb52bb919ac5f8">
    <title>Nyomtatás</title>
    <heading>A naptár és az elfoglaltságok kinyomtatása</heading>
    <para>
    A naptár bizonyos megjelenítési módjait ki lehet nyomtatni. Ezekben
    az esetekben a felsõ menüsorban megjelenik a <i>Nyomtatás</i> ikon. 
    Erre az ikonra kattintva kinyomtatható a képernyõ tartalma.
    </para>
  </entry>
</help>
