<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-2"?>
<!-- Mnemo 2.1 help: hu_HU $Horde: mnemo/locale/hu_HU/help.xml,v 1.2.12.1 2006/03/03 13:44:10 jan Exp $ -->
<help>
  <entry id="Overview" state="uptodate" md5="50ee76138fb08b04b029006053bbadbc">
    <title>Áttekintés</title>
    <heading>Bevezetés</heading>
    <para>
    A <i>Notes (Feljegyzések)</i> program lehetõvé teszi, hogy számítógépünkön
    a kiragasztható papírlapokra írtakhoz hasonló módon készítsünk 
    feljegyzéseket. A jegyzetek tárolhatók, módosíthatók, törölhetõk és 
    kinyomtathatók. Keresni is lehet a feljegyzések tartalmában. A jegyzetek 
    importálhatók és exportálhatók is.
    </para>
    <para>
    A valódi kiragasztható papírlapoktól eltérõen azonban, a számítógépen
    tárolt feljegyzéseit megoszthatja másokkal, olyanokkal is, akik egészen
    máshol tartózkodnak. A feljegyzések különbözõ jegyzettömbökbe helyezhetõk,
    és kategóriákba is rendezhetõk.
    </para>
  </entry>

  <entry id="list-actions" state="uptodate" md5="6d592f153bfb5c296de5dfebb428e1ba">
    <title>Funkciólista</title>
    <heading>Funkciók</heading>
    <para>
    <i>A feljegyzés törlése</i>. Végleg törli a kiválasztott feljegyzést.
    </para>
    <para>
    <i>A feljegyzés módosítása</i>. Lehetõvé teszi egy korábban írt 
       feljegyzés módosítását.
    </para>
    <para>
    <i>Vissza a feljegyzések listájához</i>. A feljegyzés megtekintésétõl 
       visszavisz az áttekintõ oldalra.
    </para>
  </entry>

  <entry id="menu-actions" state="uptodate" md5="715a853d93cd3330e4d730b9112c8a82">
    <title>A menüpontok</title>
    <heading>A menüpontok</heading>
    <para>
    <i>Lista</i>. Felsorolja az aktuális jegyzettömbben levõ feljegyzéseinket.
    </para>
    <para>
    <i>Új feljegyzés</i>. Ezzel készíthetünk új feljegyzést az aktuális 
       jegyzettömbben.
    </para>
    <para>
    <i>Keresés</i>. Lehetõvé teszi a feljegyzések közötti keresést. Kereshetünk
       a leíró mezõk tartalmában, vagy a teljes szövegben is.
    </para>
    <para>
    <i>Import/Export</i>. Lehetõvé teszi a feljegyzések importálását ill.
       exportálását. Jelenleg a CSV (vesszõvel elválasztott értékek) ill. 
       vNote formátumú állományok vannak támogatva.
    </para>
    <para>
    <i>Nyomtatás</i>. Lehetõvé teszi a feljegyzés kinyomtatását. A 
       <i>Nyomtatás</i> ikon csak egy adott feljegyzés megtekintésekor 
       jelenik meg a menüsorban.
    </para>
  </entry>

  <entry id="sorting" state="uptodate" md5="cca3b1d1c9ed0ec5ab385f82469ddc8f">
    <title>Sorbarendezés</title>
    <heading>Sorbarendezés</heading>
    <para>
    Feljegyzések kilistázásakor bármely oszlop szerint sorba rendezhetjük
    az adatokat, ha a kérdéses oszlop fejlécére kattintunk. Ha a sorbarendezés
    irányát akarjuk átállítani, akkor a fejlécben levõ kis nyílra kell
    kattintani.
    </para>
  </entry>
</help>
