<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-2"?>
<!-- Horde 3.1 help: hu_HU $Horde: horde/locale/hu_HU/help.xml,v 1.2.10.3 2006/03/03 13:44:10 jan Exp $ -->
<help>
  <entry id="summary" state="uptodate" md5="68ca33f7f0c9aae4c103eb47492cdc15">
<title>A személyes összegzõ (portál) oldal</title>
 <para>
  Ez az oldal gyors összegzést ad az Ön számára fontos információkról.
  Pl. jelezheti, hogy hány új levele van az INBOX mappában, milyen 
  elfoglaltságai vannak beírva a közeljövõben a naptárban, milyen
  elintézendõ dolgok vannak a feladatlistájában, de megjeleníthetõ
  egyéb külsõ szolgáltatások tartalma is, stb. Ezekbõl az összegzésekbõl
  sokszor közvetlenül indíthatók a gyakran használt funkciók, pl.
  új levél írása, új bejegyzés készítése a naptárba vagy a feladatlistába, 
  stb.
  </para>
 <para>
  E személyes összegzõ oldal tartalmát a Tervezés gombbal módosíthatja.
  Megadhatja pl., hogy milyen információkat kíván megjeleníteni, és
  milyen elrendezésben.
 </para>
</entry>
  <entry id="navbar" state="uptodate" md5="b8cf0ae19e57dfa0c2b962e516782f47">
<title>Az alkalmazásválasztó menü</title>
 <para>
  A weboldal bal oldalán egy alkalmazásválasztó menü található.
  A megfelelõ feliratokra kattintva gyorsan és könnyen átugorhat egyik
  alkalmazásból a másikba.
 </para>
</entry>
  <entry id="prefs-do_maintenance" state="uptodate" md5="dd95df07a03031232baea919288b2d00">
    <title>Opciók: Bejelentkezéssel kapcsolatos feladatok: végrehajtás</title>
    <para>
    Ha azt szeretné, hogy bejelentkezéskor fussanak
    le a karbantartási feladatok, jelölje be a négyzetet.
    </para>
</entry>
  <entry id="prefs-confirm_maintenance" state="uptodate" md5="a21162cdff3b1d8faeadb7296240036e">
    <title>Opciók: Bejelentkezéssel kapcsolatos feladatok: megerõsítés</title>
    <para>
    Ha azt szeretné, hogy a rendszer megerõsítést kérjen Öntõl mielõtt
    végrehajtaná a karbantartási feladatokat, jelölje be ezt a négyzetet.
    Ha nem jelöli be, a karbantartási feladatok bejelentkezéskor automatikusan 
    le fognak futni, anélkül, hogy befolyásolhatná õket.
    </para>
</entry>
</help>
